九巴罷駛發起人女司機：死就死我先，無所謂，預咗㗎喇

九巴「月薪車長大聯盟」，為抗議公司的新薪酬方案，發起車長今晚8時罷駛半小時，其間只留下一條行車線，給緊急車輛及其他道路使用者。聯盟發起人葉蔚琳公布行動詳情，指車長是「積壓了很多情緒」，覺得無法再忍受才發起行動，但若九巴願意溝通，聯盟「一定會」停止工業行動。被問到會否擔心公司懲罰參與行動的車長，她哽咽指自己「第一個企出嚟，第一個係罰我先……預咗㗎喇」。九巴表明若有車長違反指引或交通規則，公司會作相應處分。

工業行動將於今晚8時開始，大聯盟呼籲參加的車長，屆時不論巴士駛到何處，都在適當位置打死火燈，響號10秒後原地停駛半小時。行動期間，會留下一條行車線，予緊急車輛及其他道路使用者；若有突發事件致在場全部行車線受阻，車長會將車駛到安全地方讓路。葉蔚琳表示，車長會在乘客上車時，提醒他們今晚有工業行動，呼籲乘客改乘其他交通工具。有網民公開照片，顯示已有車長在駕駛座旁貼出告示，指今晚8時會停駛半小時，呼籲乘客體諒及支持。

葉指，今次工業行動目的，是爭取九巴將每年兩期、每期6000元的「雙糧」直接發放，不再使用評核制，以免車長承受極大壓力，例如即使身體不適仍勉強上班。她表示，如九巴對工業行動無回應，會將行動延長至午夜12時，若再無效果，不排除下周一（26日）再發起工業行動，惟她暫未透露新行動詳情。但她亦表明，若九巴在今晚8時前願意與聯盟溝通，成員「一定會」停止工業行動，惟公司最好在一小時內提出，「因為要通知人㗎嘛」。

被問到會否因工業行動受公司懲罰，葉蔚琳哽咽回應：「我第一個企出嚟，第一個係罰我先，死就死我先，無所謂，預咗㗎喇……每一樣嘢都係要犧牲嘅。」她表示，車長情緒對全港市民都「好重要」，如農曆新年前導致19死的九巴車禍，涉事車長「一定係唔啱」，但其情緒亦可能是因一直「唔出聲」，才積壓至最終爆發，「一爆嘅時候，無喇」。

葉蔚琳又指，「月薪車長大聯盟」成立僅兩三天，以whatsapp短訊溝通，現時已有逾千名成員。她說，不知道最終會有多少人參與今晚的工業行動，若今次車長肯站出來，她以後願意「辛苦啲」，與同僚團結合作爭取更好的工作環境；如果其他車長不支持行動，「哪怕得我一個人（參加），我做咗佢哋唔做，咁以後就唔好講話唔公平」。

值得敬佩既我為人人精神

好慘被賣

紅字個段

港豬永遠唔會明白紅字

香港地搞罷工 從來只係得放炸彈拎大紫荊果班人成功過咋

欣賞欣賞

個女車長後生果陣應該幾正

飛 都成功

加人工？
D車長實支持架
但要自己join?
咪同連登仔一樣不了

工賊會+大部份巴士佬

啲司機奴性重到。。。星期六日比你玩又有咩所謂
你玩多個禮拜都得 我有藉口唔返工添

由今晚開始巴士佬係最低賤嘅職業
叫巴士狗 抵俾人撚狗咁撚

唔團結就冇得講，香港會越來越少呢D帶頭人。

如果個個都咁睇得通, 香港一早就獨立左

無錯

最尾紅字精警

女巴士師機好多學仔出身 手車好過好多男人

港人爭取民主既縮影

佢咁睇唔起既女人都企出黎發聲，班男人係度緊乜

真心adore
真女權撚應該係依隻
直接屌打男人 唔撚使成日提住個閪

前綫既巴士司機成日一個人做幾瓣野

收錢, 車門, 客戶服務, 行李安全, 乘客數目
要負更多責任

比起其他司機, 人工底

的士, 小巴, 旅遊巴, 村巴

旅遊巴最輕鬆, 剩係揸車, 其他野有導遊做
去到景點停車落客, 但人工又會高過揸巴士

經過呢幾年所謂抗爭，結論係可憐人必有其可恨處
尤其個班自命關心社會公義，次次香港最黑暗一日叫生叫死個d左膠泛民真係好肉酸
全力搵錢移民甚至日日度橋整死香港班港共付出嘅effort都多你

巾幗不讓鬚眉

立法會最缺呢d人...

罷駛咪直接唔好開車或曠工
香港馬路咁窄又多車
楂架車停係路中心半個鐘

當條路自己?
呢個女人低能,盞做果時神憎鬼厭

港豬思維：咪阻住我返工返學

曠工個陣咪又係搵第二個替更 根本冇影響
佢就係要影響到人先令人正視個問題所在 況且佢咪讓咗步放比緊急車 如果件事引唔到人注意咁有咩用 你個柒頭講嘢之前企起身 唔好坐住你個死人腦

一隻手掌拍唔響既
當大家屌司機笠水既同時, 有無諗過真係罷工班港豬會屌到佢地仆街

條路唔係佢,巴士更唔係佢

佢個人咁既做法係好自私

不過呢度5P登
條阿毛做咁膠既野都有咁多人撐,無得救

代入返雨傘革命個陣你句嘢一樣係啱㗎 咁你又點睇
高登又好連登又好你講上面個堆嘢個結果咪又一樣會比人屌 扮曬老屎忽

唔阻到人又唔影響服務，咁點叫擺工邊有人會聽到你嘅訴求呀，阿港豬

好多九巴打手

九巴識玩就邀請佢入局 統戰完再放風佢事後升職

傻柒港豬做得d乜呀，使撚嘥力氣統戰

中國人社會搞罷工？得地盆佬工會係成功

之後渣巴士既全部無資格笑空姐飛機

個個大男人口講支持罷工，實則寧願做奴，人地飛雞話罷就罷，抵巴士佬俾人話無出色

洗撚咩 依家知哂班巴士狗底牌 繼續當佢地狗咁撚都得

黃種賤畜最鍾意出賣人

我都預左你地罷唔成架啦

五毛

香港歷史上成功爭取既仲有海員大罷工同機器工人大罷工

紅字

香港人學人罷工？笑死人咩，連最多低端人口嘅支那都搞得成，廠都燒埋你都敢

希望女車長最後冇事

無影響既抗爭有咩用？
坐係屋企唱今天我係咪就得？

支那人罷工都團結過香港人

係香港講團結真係廢話
任何一個國家既人都團結過港奴

輸經驗！無工會無政黨唔使指意成功

貪字得個貧
公道自在人心
做事不擇手段
明明眾叛親離
仲要自我感覺良好
講到自己聖人咁偉大
呢啲叫 高等香港人

你又應左紅色果句

公道自在人心? 咁班工會傻鳩就唔好出事第2日就開記招講薪酬啦

依家有人出黎帶頭唔跟, 以後唔好話唔公平

倒果為因

算啦,第2日冇人記得啦
繼續番工

抗爭有好多方式
唔一定下下衝出嚟搶風頭
指罵同路人出賣自己的
加人工點加一早排左隊會繼續傾
搞塞路係英勇定搞亂檔搶高地，見人見智

你而咪企緊高地囉，傾？傾你老母咩
冇籌碼點同人談判啊？你個腦坐咗幾耐？

啱啊 當年普選都一早「話」會傾 搞佔中英勇定搞亂檔

傾有用依個世界就唔會有咁多抗爭啦 憑咩人地會聽你訴求？

今時今日仲信班大權在握嘅人 都唔知條友天真定弱智

認為工聯會之流真係幫到司機, 天真

認為街工職工闔會做到野, 仲天真

你一係真天真, 一係只不過係好似工聯會之流咁, 口講幫人, 枱底幫手榨人

咁叫無籌碼
一定要搞到犯眾憎先叫籌碼？
定一定要夠出位推自己上報紙頭版？
係咪一定要嗌幾多加夠幾多先收貨，唔可以袋住先？
高等港人談判技巧如此高超，難怪高等港人多年來一事無成，有辦大家睇

一事無成咪你呢啲人做成囉，重喺度搶高地
落翻嚟啦

請問你個籌碼喺邊

又嚟袋住先理論

唔對等嘅談判都叫傾
我以為我活喺童話書入面嘅世界

高等港人自作孽十式之一：你地唔支持我就係出賣我，一切都係你地既錯

乜得我一個人唔撐你咩？眾叛親離呀！

得啦得啦 喺人地諗方法爭取嘅時候 你依種係屋企做keyboard fighter 用自己角度去批判當事人嘅人 一定最唔自私 可以返偉大祖國做高端人士啦

＂九巴警告嚴懲
梁天X當初也是這樣想..

到底邊度係眾叛親離呢 唔通巴士司機同五毛有親?

通常呢d大是大非女人係企得硬過男人
班男司機肯定又怕做衰人怕阻住人放工唔join

班巴士佬連女人都不如，正懦夫

霞姐真係死得好慘，我每次經過案發現場都忍唔住想起她

生來有句嘢係永遠唔會變，就係萬人呼應一人到場

發夢聽到LCK 車務主管要求炒人
但上面要星期一照肺後先作決定
好可能要自動辭職

車務組抽起曬女司機佢234x 同30x二月更分
由廠務司機替代

港豬

如果雨傘啲人明白呢個道理就好

linux 都唔敢用

女司機

巴士佬
減人工啦

佢唔明車禍其實係籌碼之一
淨係口up up就得

定係佢想黎多一單 成車人死哂
唔影響到佢既事件就OK

所以抵死 自己人工唔去爭取一日覺得世界就會太平 你唔爭取你根本唔知自己權利有幾多

咁你快d死啦

無撚嘅都咁雷
你叫班男司機情何以堪

咪有囉
之後俾人dq完你地又話佢俾位人入

想問吓今次呢件事有集體談判權有冇幫助？宜家九巴都話有同工會傾掂，雖然係工聯會屬會但的確係最多人嘅工會。

好可惜九巴佬都係烏合之眾
今次犧牲得唔抵

等等先的有幾樣唔明點解得咁少巴士佬支持佢

如果真係關係到人工咁大件事無理由真係奴性重到咁

另一樣就係工會 你睇下國泰班工會唔好話減人工 減福利都9秒9衝出來罷工 點解今次最大個2個工會都話唔會出來支持 係今次改善方案迎合唔到一小部份人定點先？